# BrowserWindow

> Створіть та керуйте вікнами браузера.

Процес: [Main](../glossary.md#main-process)

```javascript
// В головному процесі.
const { BrowserWindow } = require('electron')

// Чи використовуйте `remote` з процесу рендеринга.
// const { BrowserWindow } = require('electron').remote

let win = new BrowserWindow({ width: 800, height: 600 })
win.on('closed', () => {
  win = null
})

// Завантажити зовнішнє URL
win.loadURL('https://github.com')

// Чи завантажити локальний HTML файл
win.loadURL(`file://${__dirname}/app/index.html`)
```

## Вікно без рамки

Щоб створити вікно без chrome, чи прозоре вікно потрібної фігури, ви можете використати API [Вікна без рамки](frameless-window.md).

## Показати вікно витончено

Коли сторінка завантажується прямо у вікні, користувач може бачити її поступово, що не є гарною практикою для нативного застосунку. Щоб відобразити вікно без візуального спалаху, є два рішення для різних ситуацій.

## Використання події `ready-to-show`

Під час завантаження сторінки, подія `ready-to-show` буде викликана, коли процес рендерингу перший раз збере сторінку, якщо вікно ще не показано. Відображення вікна після цієї події не буде мати візуального спалаху:

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow({ show: false })
win.once('ready-to-show', () => {
  win.show()
})
```

Ця подія зазвичай викликається після події `did-finish-load`, але для сторінок з віддаленими ресурсами, вона може бути викликана перед `did-finish-load`.

Please note that using this event implies that the renderer will be considered "visible" and paint even though `show` is false. This event will never fire if you use `paintWhenInitiallyHidden: false`

## Встановлення кольору фону (`backgroundColor`)

Для складного застосунку, подія `ready-to-show` може бути викликана занадто пізно, роблячи застосунок помітно повільним. В такому випадку рекомендовано показувати вікно негайно і використовувати `backgroundColor` для встановлення кольору фону застосунку:

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')

let win = new BrowserWindow({ backgroundColor: '#2e2c29' })
win.loadURL('https://github.com')
```

Зауважте, що для застосунків, які використовують подію `ready-to-show`, також рекомендовано встановлювати `backgroundColor`, щоб зробити застосунок більш нативним.

## Батьківські та дочірні вікна

Використовуючи параметр `parent`, ви можете створити дочірні вікна:

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')

let top = new BrowserWindow()
let child = new BrowserWindow({ parent: top })
child.show()
top.show()
```

Дочірнє (`child`) вікно завжди відображається поверх верхнього (`top`) вікна.

## Модальні вікна

Модальне вікно - це дочірнє вікно, що відключає батьківське вікно. Щоб створити модельне вікно, ви повинні встановити `parent` та `modal` параметри:

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')

let child = new BrowserWindow({ parent: top, modal: true, show: false })
child.loadURL('https://github.com')
child.once('ready-to-show', () => {
  child.show()
})
```

## Видимість сторінки

[Page Visibility API](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Page_Visibility_API) працює наступним чином:

* На всіх платформах, стан видимості показує чи вікно приховане/згорнуте чи ні.
* Додатково на macOS, стан видимості також показує перекрите іншим. Якщо вікно повністю перекрите іншим, стан видимості буде `hidden`. На інших платформах, стан видимості буде `hidden` тільки коли вікно згорнуте чи явно приховане за допомогою `win.hide()`.
* Якщо `BrowserWindow` створено з `show: false`, початковий стан видимості буде `visible`, незважаючи на те, що вікно буде приховане.
* Якщо `backgroundThrottling` вимкнено, стан видимості буде залишатися `visible` навіть, якщо вікно згорнуте, перекрите іншим чи приховане.

Рекомендовано призупиняти складні операції, коли стан видимості є `hidden` для зменшення споживання енергії.

## Зауваження

* На macOS модальні вікна будуть відображені як сторінки прикріплені до батьківського вікна.
* На macOS дочірні вікна будуть зберігати відносну позицію до батьківського вікна. якщо воно рухається, тоді як на Windows та Linux дочірнє вікно не рухається.
* На Linux тип модального вікна буде змінено на `dialog`.
* На Linux багато середовищ робочого столу не підтримують приховування модального вікна.

## Клас: BrowserWindow

> Створіть та керуйте вікнами браузера.

Процес: [Main](../glossary.md#main-process)

`BrowserWindow` is an [EventEmitter](https://nodejs.org/api/events.html#events_class_eventemitter).

Він створює нове `BrowserWindow` з нативними властивостями, визначеними в `options`.

### `new BrowserWindow([options])`

* `options` Object (опціонально) 
  * `width` Integer (опціонально) - Ширина вікна в пікселях. За замовчуванням `800`.
  * `height` Integer (опціонально) - Висота вікна в пікселях. За замовчуванням `600`.
  * `x` Integer (optional) - (**required** if y is used) Window's left offset from screen. Default is to center the window.
  * `y` Integer (optional) - (**required** if x is used) Window's top offset from screen. Default is to center the window.
  * `useContentSize` Boolean (опціонально) - `width` та `height` будуть використовуватися як розміри веб-сторінки, що означає що фактичні розміри вікна будуть включати розміри рамки і будуть трошки більшими. За замовчуванням `false`.
  * `center` Boolean (опціонально) - Показати вікно в центрі екрану.
  * `minWidth` Integer (опціонально) - Мінімальна ширина вікна. За замовчуванням `0`.
  * `minHeight` Integer (опціонально) - Мінімальна висота вікна. За замовчуванням `0`.
  * `maxWidth` Integer (опціонально) - Максимальна ширина вікна. За замовчуванням немає обмежень.
  * `maxHeight` Integer (опціонально) - Максимальна висота вікна. За замовчуванням немає обмежень.
  * `resizable` Boolean (опціонально) - Чи дозволяти змінювати розміри вікна. За замовчуванням `true`.
  * `movable` Boolean (опціонально) - Чи дозволяти пересувати вікно. Не реалізовано на Linux. За замовчуванням `true`.
  * `minimizable` Boolean (опціонально) - Чи дозволяти згортати вікно. Не реалізовано на Linux. За замовчуванням `true`.
  * `maximizable` Boolean (опціонально) - Чи дозволяти розгортати вікно. Не реалізовано на Linux. За замовчуванням `true`.
  * `closable` Boolean (опціонально) - Чи дозволяти закривати вікно. Не реалізовано на Linux. За замовчуванням `true`.
  * `focusable` Boolean (опціонально) - Чи можна передати фокус вікну. За замовчуванням `true`. На Windows встановлення `focusable: false` також передбачає встановлення `skipTaskbar: true`. На Linux встановлення `focusable: false` припиняє взаємодію вікна з середовищем, так що вікно завжди буде залишатися поверх всіх робочих областей.
  * `alwaysOnTop` Boolean (опціонально) - Чи вікно завжди має залишатися поверх всіх вікон. За замовчуванням `false`.
  * `fullscreen` Boolean (опціонально) - Чи вікно має відображатися в повноекранному режимі. Коли явно встановлено в `false` кнопка повноекранного режиму буде прихована чи недоступна на macOS. За замовчуванням `false`.
  * `fullscreenable` Boolean (опціонально) - Чи вікно можна перевести в повноекранний режим. На macOS, також показує чи кнопка розгортання/збільшення має перемикати повноекранний режим чи розгортати вікно. За замовчуванням `true`.
  * `simpleFullscreen` Boolean (опціонально) - Використовувати повноекранний режим pre-Lion на macOS. За замовчуванням `false`.
  * `skipTaskbar` Boolean (опціонально) - Чи показувати вікно на панелі завдань. За замовчуванням `false`.
  * `kiosk` Boolean (опціонально) - Повноекранний режим браузера. За замовчуванням `false`.
  * `title` String (опціонально) - Заголовок вікна за замовчуванням. За зімовчуванням `"Electron"`. Якщо визначений HTML тег `<title>` в файлі HTML, який завантажено за допомогою `loadURL()`, ця властивість буде проігнорована.
  * `icon` ([NativeImage](native-image.md) | String) (опціонально) - Піктограма вікна. На Windows рекомендовано використовувати `ICO` піктограми, щоб отримати найкращі візуальні ефекти, ви також можете залишити її невизначеною, тоді використається піктограма виконуваного файлу.
  * `show` Boolean (опціонально) - Чи показувати вікно після створення. За замовчуванням `true`.
  * `paintWhenInitiallyHidden` Boolean (optional) - Whether the renderer should be active when `show` is `false` and it has just been created. In order for `document.visibilityState` to work correctly on first load with `show: false` you should set this to `false`. Setting this to `false` will cause the `ready-to-show` event to not fire. За замовчуванням `true`.
  * `frame` Boolean (опціонально) - Вкажіть `false` для створення [Вікна без Рамки](frameless-window.md). За замовчуванням `true`.
  * `parent` BrowserWindow (опціонально) - Вкажіть батьківське вікно. За замовчуванням `null`.
  * `modal` Boolean (опціонально) - Чи вікно є модальним. Працює тільки якщо вікно є дочірнім. За замовчуванням `false`.
  * `acceptFirstMouse` Boolean (опціонально) - Чи веб-вигляд приймає подію кліку мишки, яка активує вікно. За замовчуванням `false`.
  * `disableAutoHideCursor` Boolean (опціонально) - Чи ховати курсор під час вводу. За замовчуванням `false`.
  * `autoHideMenuBar` Boolean (опціонально) - Автоматично ховати панель меню, якщо кнопка `Alt` натиснута. За замовчуванням `false`.
  * `enableLargerThanScreen` Boolean (optional) - Enable the window to be resized larger than screen. Only relevant for macOS, as other OSes allow larger-than-screen windows by default. За замовчуванням `false`.
  * `backgroundColor` String (опціонально) - Колір фону вікна, як шістнадцяткове значення, як `#66CD00` чи `#FFF` чи `#80FFFFFF` (альфа в форматі #AARRGGBB підтримується якщо `transparent` встановлено в `true`). За замовчуванням `#FFF` (білий).
  * `hasShadow` Boolean (optional) - Whether window should have a shadow. Default is `true`.
  * `opacity` Number (опціонально) - Встановити початкову непрозорість вікна, між 0.0 (повність прозоре) та 1.0 (повністю непрозоре). Реалізовано тільки на Windows та macOS.
  * `darkTheme` Boolean (опціонально) - Примусово використовувати темну тему для вікна, працює тільки на деяких середовищах GTK+3. За замовчуванням `false`.
  * `transparent` Boolean (optional) - Makes the window [transparent](frameless-window.md#transparent-window). За замовчуванням `false`. On Windows, does not work unless the window is frameless.
  * `type` String (опціонально) - Тип вікна, за замовчуванням нормальне вікно. Дивись детальніше нижче.
  * `titleBarStyle` String (опціонально) - Стиль панелі заголовка вікна. За замовчуванням `default`. Можливі значення: 
    * `default` - Стандартна непрозора Mac панель заголовків.
    * `hidden` - Прихована панель заголовків і контент на розмір вікна, поки панель заголовків досі має стандартні кнопки керування ("світлофори") вгорі зліва.
    * `hiddenInset` - Прихована панель заголовків з альтернативним виглядом, де кнопки керування трохи більш віддалені від краю вікна.
    * `customButtonsOnHover` Boolean (опціонально) - Малювати кастомізовані кнопки керування на безрамковому вікні macOS. Ці кнопки не будуть відображатися, якщо на не наводити на верхній лівий край вікна. Ці кастомізовані кнопки запобігають проблемам з подіями мишки, які виникають з стандартними кнопками вікна. **Примітка:** Ця властивість поки тестується.
  * `trafficLightPosition` [Point](structures/point.md) (optional) - Set a custom position for the traffic light buttons. Can only be used with `titleBarStyle` set to `hidden`
  * `fullscreenWindowTitle` Boolean (опціонально) - Показує заголовок на панелі заголовку в повноекранному режимі на macOS для всіх `titleBarStyle` варіантів. За замовчуванням `false`.
  * `thickFrame` Boolean (опціонально) - Використовувати стиль `WS_THICKFRAME` для безрамкових вікон на Windows, який додає стандартну рамку вікну. Встановіть в `false`, щоб видалити тінь та анімацію вікна. За замовчуванням `true`.
  * `vibrancy` String (опціонально) - Додати тип ефекту вібрації вікна, тільки на macOS. Can be `appearance-based`, `light`, `dark`, `titlebar`, `selection`, `menu`, `popover`, `sidebar`, `medium-light`, `ultra-dark`, `header`, `sheet`, `window`, `hud`, `fullscreen-ui`, `tooltip`, `content`, `under-window`, or `under-page`. Please note that using `frame: false` in combination with a vibrancy value requires that you use a non-default `titleBarStyle` as well. Also note that `appearance-based`, `light`, `dark`, `medium-light`, and `ultra-dark` have been deprecated and will be removed in an upcoming version of macOS.
  * `zoomToPageWidth` Boolean (опціонально) - Контролює поведінку на macOS при кліку на зелену кнопку на панелі чи при кліку на Window > Zoom елемент меню. Якщо `true`, вікно виросте до обраної ширини веб-сторінки при масштабуванні, `false` спричинить масштабування до ширини екрану. Це також вплине на поведінку при виклиці безпосередньо `maximize()`. За замовчуванням `false`.
  * `tabbingIdentifier` String (опціонально) - Назва групи вкладок, дозволяє відкривати вікно як нативну вкладку на macOS 10.12+. Вікна з такими самими ідентифікаторами вкладок будуть згруповані разом. Це такоє додає нативну кнопку нової вкладки до панель вкладок вашого вікна та дозволяє вашому `app` та вікну отримувати подію `new-window-for-tab`.
  * `webPreferences` Object (опціонально) - Налаштування особливостей веб-сторінки. 
    * `devTools` Boolean (опціонально) - Чи вмикати DevTools. Якщо встановлено в `false`, не можна використовувати `BrowserWindow.webContents.openDevTools()` для відкриття DevTools. За замовчуванням `true`.
    * `nodeIntegration` Boolean (опціонально) - Чи ввімкнена Node.js інтеграція. За замовчуванням `false`.
    * `nodeIntegrationInWorker` Boolean (опціонально) - Чи Node.js інтеграція увімкнена в веб-воркерах. За замовчуванням `false`. Більше інформації можна знайти в [Багатопоточності](../tutorial/multithreading.md).
    * `nodeIntegrationInSubFrames` Boolean (опціонально) - Експериментальна опція для вмикання підтримки Node.js в підфреймах таких як iframe та дочірні вікна. Всі передзавантаження будуть завантажуватися для кожного iframe, ви можете використовувати `process.isMainFrame` для визначення чи ви в головному фреймі чи ні.
    * `preload` String (опціонально) - Визначає скрипт, який буде завантажено перед запуском інших скриптів на сторінці. Цей скрипт завжди буде мати доступ до Node.js API, в незалежності чи Node.js інтеграція увімкнена чи ні. Значенням має бути абсолютний шлях до скрипта. Коли Node.js інтеграція вимкнена, скрипт може представити глобальні символи Node назад в глобальне середовище. Дивись приклад [тут](process.md#event-loaded).
    * `sandbox` Boolean (опціонально) - Якщо встановлено, це запустить рендерер, який асоціюється з вікном, у тестовому режимі, роблячи його сумісним з тестуванням Chromium рівня ОС і вимикаючи движок Node.js. Це не те саме що і опція `nodeIntegration` і API, доступне для попередньої підгрузки скриптів, є більш обмеженим. Читайте більше про опцію [тут](sandbox-option.md).
    * `enableRemoteModule` Boolean (опціонально) - Чи вмикати [`remote`](remote.md) модулі. За замовчуванням `true`.
    * `session` [Session](session.md#class-session) (опціонально) - Встановлює сесію, яку використовує сторінка. Замість того щоб передавати об'єкт Session напряму, ви можете також використовувати опцію `partition`, яка приймає стрічку розділу. Коли передається і `session` і `partition`, `session` буде мати перевагу. За замовчуванням звичайна сесія.
    * `partition` String (опціонально) - Встановлює сесію, яка використовується сторінкою відповідно до стрічок розділу сесії. Якщо `partition` починається з `persist:`, сторінка буде використовувати стійку сесію доступну всім сторінкам застосунку з однаковим `partition`. Якщо префікс `persist:` відсутній, сторінка буде використовувати сесію пам'яті. Призначаючи однаковий `partition`, декілька сторінок можуть спільно використовувати однакову сесію. За замовчуванням звичайна сесія.
    * `affinity` String (опціонально) - Коли визначено, веб сторінки з однаковою `affinity` будуть запускатися в одному рендер процесі. Зауважте що через повторне використання рендер процесу певні опції `webPreferences` також будуть поширюватися між веб сторінками, навіть якщо ви вказали різні значення для них, включаючи але не обмежуючись `preload`, `sandbox` і `nodeIntegration`. Тому рекомендується використовувати ті самі `webPreferences` для веб сторінок з однаковою `affinity`. *Ця властивість експериментальна*
    * `zoomFactor` Number (опціонально) - Коефіцієнт масштабуванням за замовчуванням, `3.0` відповідає `300%`. За замовчуванням `1.0`.
    * `javascript` Boolean (опціонально) - Вмикає підтримку JavaScript. За замовчуванням `true`.
    * `webSecurity` Boolean (опціонально) - Коли `false`, вимикається політику походження з того ж джерела (зазвичай використовується тестуванням веб-сайтів людьми), і встановить `allowRunningInsecureContent` в `true` якщо ця опція не була встановлена користувачем. За замовчуванням `true`.
    * `allowRunningInsecureContent` Boolean (опціонально) - Дозволяє HTTPS сторінці виконувати JavaScript, CSS чи плагіни з HTTP URLів. За замовчуванням `false`.
    * `images` Boolean (опціонально) - Вмикає підтримку картинок. За замовчуванням `true`.
    * `textAreasAreResizable` Boolean (опціонально) - Дозволяє змінювати розміри елемента TextArea. За замовчуванням `true`.
    * `webgl` Boolean (опціонально) - Вмикає пітримку WebGL. За замовчуванням `true`.
    * `plugins` Boolean (опціонально) - Чи вмикати плагіни. За замовчуванням `false`.
    * `experimentalFeatures` Boolean (опціонально) - Вмикає експериментальні властивості Chromium. За замовчуванням `false`.
    * `scrollBounce` Boolean (опціонально) - Вмикає стрибаючий ефект прокрутки (ефект гумки) на macOS. За замовчуванням `false`.
    * `enableBlinkFeatures` String (опціонально) - Список особливостей, розділений за допомогою `,`, таких як `CSSVariables,KeyboardEventKey`, доступних для вмикання. Повний список особливостей, що пітримуються, можна знайти в файлі [RuntimeEnabledFeatures.json5](https://cs.chromium.org/chromium/src/third_party/blink/renderer/platform/runtime_enabled_features.json5?l=70).
    * `disableBlinkFeatures` String (опціонально) - Список особливостей, розділений за допомогою `,`, таких як `CSSVariables,KeyboardEventKey`, доступних для вимикання. Повний список особливостей, що пітримуються, можна знайти в файлі [RuntimeEnabledFeatures.json5](https://cs.chromium.org/chromium/src/third_party/blink/renderer/platform/runtime_enabled_features.json5?l=70).
    * `defaultFontFamily` Object (опціонально) - Встановлює шрифт за замовчуванням для сімейства шрифтів. 
      * `standard` String (опціонально) - За замовчуванням `Times New Roman`.
      * `serif` String (опціонально) -За замовчуванням `Times New Roman`.
      * `sansSerif` String (опціонально) - За замовчуванням `Arial`.
      * `monospace` String (опціонально) - За замовчуванням `Courier New`.
      * `cursive` String (опціонально) - За замовчуванням `Script`.
      * `fantasy` String (опціонально) - За замовчуванням `Impact`.
    * `defaultFontSize` Integer (опціонально) - За замовчуванням `16`.
    * `defaultMonospaceFontSize` Integer (опціонально) - За замовчуванням `13`.
    * `minimumFontSize` Integer (опціонально) - За замовчуванням `0`.
    * `defaultEncoding` String (опціонально) - За замовчуванням `ISO-8859-1`.
    * `backgroundThrottling` Boolean (опціонально) - Чи забороняти анімацію і таймери, коли сторінка стає фоновою. Це також впливає на [Page Visibility API](#page-visibility). За замовчуванням `true`.
    * `offscreen` Boolean (опціонально) - Чи вмикати позаекранний рендеринг вікна браузера. За замовчуванням `false`. Дивіться [інструкцію позаекранного рендерингу](../tutorial/offscreen-rendering.md) для детальнішої інформації.
    * `contextIsolation` Boolean (опціонально) - Чи запускати API Electron і визначені `preload` скрипти в окремому контексті JavaScript. За замовчуванням `false`. Контекст, в якому будуть запускатися `preload` скрипти, все ще буде мати повний доступ до глобальних `document` і `window`, але буде використовувати власні визначені JavaScript вбудовані конструкції (`Array`, `Object`, `JSON`, тощо) і буде ізольований від змін глобального середовища під час завантаження сторінки. API Electron буде доступне тільки в `preload` скрипті, аое не на завантаженій сторінці. Цю поцію слід використовувати, коли підвантажується потенційно ненадійний контент віддалений, щоб переконатися, що вміст не зможе втрутитися в `preload` скрипт і API Electron не буде використане. Ця опція використовує таку саму техніку як і [Контент Скрипти Chrome](https://developer.chrome.com/extensions/content_scripts#execution-environment). Цей контекст доступний в інтрументах розробника при виборі пункту 'Ізольований Контекст Electron' в полі зі списком вгорі вкладки Консоль.
    * `nativeWindowOpen` Boolean (опціонально) - Чи використовувати нативну `window.open()`. За замовчуванням `false`. Дочірні вікна завжди будуть мати вимкнену інтеграцію з Node.js, якщо тільки не `nodeIntegrationInSubFrames` є true. **Примітка:** Ця опція наразі експериментальна.
    * `webviewTag` Boolean (опціонально) - Чи вмикати [`<webview>` тег](webview-tag.md). За замовчуванням `false`. **Примітка:** `preload` скрипт, сконфігурований для `<webview>` буде мати ввімкнену інтеграцію з Node.js, коли він буде виконуватися, тому ви маєте впевнитися, що віддалений/ненадійний контент не може створювати `<webview>` тег з потенційно зловмисним `preload` скриптом. Ви можете використовуват подію `will-attach-webview` на [webContents](web-contents.md), щоб стерти `preload` скрипт і провалідувати чи змінити початкові налаштування `<webview>`.
    * `additionalArguments` String[] (опціонально) - Список стрічок, які будуть додані до `process.argv` в рендер процесі застосунку. Корисно для передачі маленьких шматків інформації в скрипти передзавантаження рендер процесу.
    * `safeDialogs` Boolean (опціонально) - Чи вмикати захист стилів діалогів. За замовчуванням `false`.
    * `safeDialogsMessage` String (опціонально) - Повідомлення для відображення коли увімкнено захист послідовного діалогу. Якщо не визначено, буде використано повідомлення за замовчуванням, зауважте, що наразі повідомлення за замовчуванням на англійській і не локалізується.
    * `navigateOnDragDrop` Boolean (опціонально) - Чи drag-n-drop файлу чи посилання на сторінку спричиняє перехід. Зазамовчуванням `false`.
    * `autoplayPolicy` String (опціонально) - Політика автовідтворення для застосування до вмісту вікна, може бути `no-user-gesture-required`, `user-gesture-required`, `document-user-activation-required`. За замовчуванням `no-user-gesture-required`.
    * `disableHtmlFullscreenWindowResize` Boolean (опціонально) - Чи запобігати зміні розміру вікна при входженні в повноекранний HTML режим. За замовчуванням `false`.
    * `accessibleTitle` String (optional) - An alternative title string provided only to accessibility tools such as screen readers. This string is not directly visible to users.
    * `spellcheck` Boolean (optional) - Whether to enable the builtin spellchecker. Default is `false`.

Коли встановлюються мінімальні та максимальні розміри вікна `minWidth`/`maxWidth`/`minHeight`/`maxHeight`, це лише обмежує користувачів. Це не перешкодить вам передати розмір, який не відповідає обмеженням в `setBounds`/`setSize` чи конструкторі `BrowserWindow`.

Можливі значення та поведінки опції `type` залежать від платформи. Домустимими є:

* На Linux, допустимі значення `desktop`, `dock`, `toolbar`, `splash`, `notification`.
* На macOS, допустимі типи є `desktop`, `textured`. 
  * Тип `textured` додає вигляд металевого градієнта (`NSTexturedBackgroundWindowMask`).
  * Тип `desktop` розміщує вікно на рівні фону робочого столу (`kCGDesktopWindowLevel - 1`). Зауважте, що вікно робочого столу не отримає фокус, події клавіаутри чи мишки, але ви можете використати `globalShortcut`, щоб отримати бідний ввід.
* На Windows, допустимим типом є `toolbar`.

### Події екземпляру

Об'єкти створені за допомогою `new BrowserWindow` викликають наступні події:

**Примітка:** Деякі події доступні тільки на певних операційних системах і відповідно позначені як такі.

#### Подія: 'page-title-updated'

Повертає:

* `event` Event
* `title` String
* `explicitSet` Boolean

Викликається коли документ змінює заголовок, виклик `event.preventDefault()` буде запобігати зміні нативного заголовку вікна. `explicitSet` is false when title is synthesized from file URL.

#### Подія: 'close'

Повертає:

* `event` Event

Викликається коли вікно збирається закриватися. Викликається перед подія `beforeunload` і `unload` DOMу. Виклик `event.preventDefault()` буде скасовувати закриття вікна.

Зазвичай ви захочете використати обробник `beforeunload`, щоб вирішити чи закривати вікно, який також викликається коли вікно перезавантажується. В Electron, повернення будь-якого значення відмінного від `undefined` буде скасовувати закриття. Наприклад:

```javascript
window.onbeforeunload = (e) => {
  console.log('I do not want to be closed')

  // На відміну від звичайного браузера це повідомлення буде відображене користувачу, повернення
  // будь-якого значення буде мовчки скасовувати закриття вікна.
  // Рекомендується використати API діалогу, щоб дозволити користувачу підтвердити закриття
  // застосунку.
  e.returnValue = false // аналогічно до `return false` але не рекомендовано
}
```

***Примітка**: Є тонка різниця між поведінками `window.onbeforeunload = handler` та `window.addEventListener('beforeunload', handler)`. Рекомендується завжди встановлювати `event.returnValue` явно, замість того, щоб просто повертати значення, так як перше працює більш постійно з Electron.*

#### Подія: 'closed'

Викликаєтсья коли вікно закрите. Після того як ви отримали цю подію, ви маєте видалити посилання вікна і більшк його не використовувати.

#### Подія: 'session-end' *Windows*

Викликається коли вікно збирається закритися через примусове вимкнення чи перезавантаження машини чи вилогінюваня.

#### Подія: 'unresponsive'

Викликається коли сторінка не відповідає.

#### Подія: 'responsive'

Викликається коли сторінка знову починає відповідати.

#### Подія: 'blur'

Викликається коли вікно втрачає фокус.

#### Подія: 'focus'

Викликається коли вікно отримує фокус.

#### Подія: 'show'

Викликається коли вікно показується.

#### Подія: 'hide'

Викликається коли вікно приховується.

#### Подія: 'ready-to-show'

Викликається коли веб-сторінка зрендерена (поки не показується) і може бути відображена без візуального спалаху.

Please note that using this event implies that the renderer will be considered "visible" and paint even though `show` is false. This event will never fire if you use `paintWhenInitiallyHidden: false`

#### Подія: 'maximize'

Викликається коли вікно максимізується.

#### Подія: 'unmaximize'

Викликається коли вікно виходить з максимізованого режиму.

#### Подія: 'minimize'

Викликається коли вікно згортається.

#### Подія: 'restore'

Викликається коли вікно розгортається.

#### Подія: 'will-resize' *macOS* *Windows*

Повертає:

* `event` Event
* `newBounds` [Rectangle](structures/rectangle.md) - Size the window is being resized to.

Викликається перед зміною розміру вікна. Виклик `event.preventDefault()` запобігає зміні розміру вікна.

Зауважте, що подія викликається тільки тоді коли розмір вікна змінюється вручну. Зміна розміру через `setBounds`/`setSize` не буде викликати цієї події.

#### Подія: 'resize'

Викликається коли вікно змінює розмір.

#### Event: 'will-move' *macOS* *Windows*

Повертає:

* `event` Event
* `newBounds` [Rectangle](structures/rectangle.md) - Location the window is being moved to.

Emitted before the window is moved. On Windows, calling `event.preventDefault()` will prevent the window from being moved.

Зауважте, що подія викликається тільки тоді коли розмір вікна змінюється вручну. Зміна розміру через `setBounds`/`setSize` не буде викликати цієї події.

#### Подія: 'move'

Викликається коли вікно переміщується в нове місце.

**Примітка**: На macOS ця подія є іншою назвою `moved`.

#### Подія: 'moved' *macOS*

Викликається один раз коли вікно переміщується в нове місце.

#### Подія: 'enter-full-screen'

Викликається коли вікно входить в повноекранний режим.

#### Подія: 'leave-full-screen'

Викликається коли вікно виходить з повноекранного режиму.

#### Подія: 'enter-html-full-screen'

Викрикається коли вікно входить в повноекранний режим через HTML API.

#### Подія: 'leave-html-full-screen'

Викликається коли вікно виходить з повноекранного режиму через HTML API.

#### Подія: 'always-on-top-changed'

Повертає:

* `event` Event
* `isAlwaysOnTop` Boolean

Викликається при вмиканні чи вимиканні опції завжди показувати вікно поверх інших вікон.

#### Подія: 'app-command' *Windows* *Linux*

Повертає:

* `event` Event
* `command` String

Відбувається коли викликається [App Command](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/ms646275(v=vs.85).aspx). Це зазвичай пов'язано з медіа клавішами чи браузерними командами, такими як кнопка "Назад" вбудованими в деякі мишки на Windows.

Команди пишуться маленькими буквами, підчерки замінені на дефіси і пропускається префікс `APPCOMMAND_`. Наприклад, `APPCOMMAND_BROWSER_BACKWARD` викликається як `browser-backward`.

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow()
win.on('app-command', (e, cmd) => {
  // Переходить назад коли юзер натискає кнопку назад
  if (cmd === 'browser-backward' && win.webContents.canGoBack()) {
    win.webContents.goBack()
  }
})
```

The following app commands are explicitly supported on Linux:

* `browser-backward`
* `browser-forward`

#### Подія: 'scroll-touch-begin' *macOS*

Викликається коли колесо починає крутитися.

#### Подія: 'scroll-touch-end' *macOS*

Викликається коли колесо закінчує крутитися.

#### Подія: 'scroll-touch-edge' *macOS*

Викликається коли при прокручуванні досягається край елемента.

#### Подія: 'swipe' *macOS*

Повертає:

* `event` Event
* `direction` String

Викликаєтсья відбувається жест трома пальцями. Можливі напрямки: `up`, `right`, `down`, `left`.

#### Event: 'rotate-gesture' *macOS*

Повертає:

* `event` Event
* `rotation` Float

Emitted on trackpad rotation gesture. Continually emitted until rotation gesture is ended. The `rotation` value on each emission is the angle in degrees rotated since the last emission. The last emitted event upon a rotation gesture will always be of value `0`. Counter-clockwise rotation values are positive, while clockwise ones are negative.

#### Подія: 'sheet-begin' *macOS*

Викликаєтсья коли вікно відкриває сторінку.

#### Подія: 'sheet-end' *macOS*

Викликається коли вікно закриває сторінку.

#### Подія: 'new-window-for-tab' *macOS*

Викликається коли під час натискання нативної кнопки створення нової вкладки.

### Статичні Методи

Клас `BrowserWindow` має наступні статичні методи:

#### `BrowserWindow.getAllWindows()`

Повертає `BrowserWindow[]` - Масив всіх відкритих браузерних вікон.

#### `BrowserWindow.getFocusedWindow()`

Повертає `BrowserWindow | null` - Вікно, яке має фокус, в іншому випадку повертає `null`.

#### `BrowserWindow.fromWebContents(webContents)`

* `webContents` [WebContents](web-contents.md)

Returns `BrowserWindow | null` - The window that owns the given `webContents` or `null` if the contents are not owned by a window.

#### `BrowserWindow.fromBrowserView(browserView)`

* `browserView` [BrowserView](browser-view.md)

Повертає `BrowserWindow | null` - Вікно, яке володіє переданим `browserView`. Якщо переданий вигляд не прикріплений ні до якого вікна, повертається `null`.

#### `BrowserWindow.fromId(id)`

* `id` Integer

Повертає `BrowserWindow` - Вікно з переданим `id`.

#### `BrowserWindow.addExtension(path)`

* `path` String

Додає розширення Chrome розміщене по `path`, і повертає назву розширення.

Метод не поверне нічого, якщо маніфест розширення втрачено чи незавершено.

**Примітка:** Це API не може бути викликане перед викликом події `ready` модуля `app`.

#### `BrowserWindow.removeExtension(name)`

* `name` String

Видалити розширення Chrome по імені.

**Примітка:** Це API не може бути викликане перед викликом події `ready` модуля `app`.

#### `BrowserWindow.getExtensions()`

Returns `Record<String, ExtensionInfo>` - The keys are the extension names and each value is an Object containing `name` and `version` properties.

**Примітка:** Це API не може бути викликане перед викликом події `ready` модуля `app`.

#### `BrowserWindow.addDevToolsExtension(path)`

* `path` String

Додає розширення для розробника, яке знаходиться в `path` і повертає його ім'я.

Розширення буде запам'ятоване, тому ви можете викликати це API тільки один раз, це API не для програмного використання. Якщо ви спробуєте додати розширення, яке вже було завантажене, цей метод не виконається і залогує попередження в консоль.

Метод не поверне нічого, якщо маніфест розширення втрачено чи незавершено.

**Примітка:** Це API не може бути викликане перед викликом події `ready` модуля `app`.

#### `BrowserWindow.removeDevToolsExtension(name)`

* `name` String

Видалити розширення для розробника по імені.

**Примітка:** Це API не може бути викликане перед викликом події `ready` модуля `app`.

#### `BrowserWindow.getDevToolsExtensions()`

Returns `Record<string, ExtensionInfo>` - The keys are the extension names and each value is an Object containing `name` and `version` properties.

Щоб перевірити чи розширення DevTools встановлено, ви можете виконати наступне:

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')

let installed = BrowserWindow.getDevToolsExtensions().hasOwnProperty('devtron')
console.log(installed)
```

**Примітка:** Це API не може бути викликане перед викликом події `ready` модуля `app`.

### Властивості Екземпляра

Об'єкт створений за допомогою `new BrowserWindow` має наступні властивості:

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')
// В цьому прикладі `win` наш екземпляр
let win = new BrowserWindow({ width: 800, height: 600 })
win.loadURL('https://github.com')
```

#### `win.webContents` *Readonly*

Об'єкт `WebContents`, який належить даному вікну. Всі пов'язані з веб-сторінкою події та операції будуть виконуватися через нього.

Дивись [документацію `webContents`](web-contents.md) для інформації про методи та події.

#### `win.id` *Readonly*

A `Integer` property representing the unique ID of the window.

#### `win.autoHideMenuBar`

A `Boolean` property that determines whether the window menu bar should hide itself automatically. Once set, the menu bar will only show when users press the single `Alt` key.

If the menu bar is already visible, setting this property to `true` won't hide it immediately.

#### `win.minimizable`

A `Boolean` property that determines whether the window can be manually minimized by user.

On Linux the setter is a no-op, although the getter returns `true`.

#### `win.maximizable`

A `Boolean` property that determines whether the window can be manually maximized by user.

On Linux the setter is a no-op, although the getter returns `true`.

#### `win.fullScreenable`

A `Boolean` property that determines whether the maximize/zoom window button toggles fullscreen mode or maximizes the window.

#### `win.resizable`

A `Boolean` property that determines whether the window can be manually resized by user.

#### `win.closable`

A `Boolean` property that determines whether the window can be manually closed by user.

On Linux the setter is a no-op, although the getter returns `true`.

#### `win.movable`

A `Boolean` property that determines Whether the window can be moved by user.

On Linux the setter is a no-op, although the getter returns `true`.

#### `win.excludedFromShownWindowsMenu` *macOS*

Властивість `Boolean`, яка визначає чи вікно виключене з меню застосунків Windows. `false` за замовчуванням.

```js
const win = new BrowserWindow({ height: 600, width: 600 })

const template = [
  {
    role: 'windowmenu'
  }
]

win.excludedFromShownWindowsMenu = true

const menu = Menu.buildFromTemplate(template)
Menu.setApplicationMenu(menu)
```

#### `win.accessibleTitle`

A `String` property that defines an alternative title provided only to accessibility tools such as screen readers. This string is not directly visible to users.

### Методи Екземпляра

Об'єкт створений за допомогою `new BrowserWindow` має наступні методи:

**Примітка:** Деякі методи доступні тільки на певних операціїних системах і позначені як такі.

#### `win.destroy()`

Примусово закриває вікно, події `unload` та `beforeunload` для веб-сторінки не будуть викликані і подія `close` також не буде викликана для вікна, але гарантовано викличеться подія `closed`.

#### `win.close()`

Спробує закрити вікно. Має такий самий ефект, ніби користувач вручну натисне на кнопку закривання вікна. Хоча веб-сторінка може скасувати закривання. Дивись [подію close](#event-close).

#### `win.focus()`

Надає фокус вікну.

#### `win.blur()`

Забирає фокус з вікна.

#### `win.isFocused()`

Повертає `Boolean` - Чи вікно має фокус.

#### `win.isDestroyed()`

Повертає `Boolean` - Чи вікно знищено.

#### `win.show()`

Показує і дає фокус вікну.

#### `win.showInactive()`

Показує вікно, але не дає йому фокус.

#### `win.hide()`

Приховує вікно.

#### `win.isVisible()`

Повертає `Boolean` - Чи вікно видиме користувачу.

#### `win.isModal()`

Повертає `Boolean` - Чи поточне вікно є модальним.

#### `win.maximize()`

Розгортає вікно. Це також покаже (але не надасть фокус) вікно, якщо воно ще не відображається.

#### `win.unmaximize()`

Виводить вікно з максимізованого режиму.

#### `win.isMaximized()`

Повертає `Boolean` - Чи вікно знаходить в максимізованому режимі.

#### `win.minimize()`

Згортає вікно. На деяких платформах згорнуте вікно буде показане на панелі задач.

#### `win.restore()`

Відновлює згорнуті вікна до попереднього стану.

#### `win.isMinimized()`

Повертає `Boolean` - Чи вікно згорнуте.

#### `win.setFullScreen(flag)`

* `flag` Boolean

Встановлює чи вікно повинне бути в повноекранному режимі.

#### `win.isFullScreen()`

Повертає `Boolean` - Чи вікно в повноекранному режимі.

#### `win.setSimpleFullScreen(flag)` *macOS*

* `flag` Boolean

Входить в чи виходить з простого повноекранного режиму.

Простий повноекранний режим емулює нативну поведінку повноекранного режиму до версії Mac OS X Lion (10.7).

#### `win.isSimpleFullScreen()` *macOS*

Повертає `Boolean` - Чи вікно в простому повноекранному режимі.

#### `win.isNormal()`

Повертає `Boolean` - Чи вікно в нормальному стані (не максимізоване, не мінімізоване, не в режимі на повний екран).

#### `win.setAspectRatio(aspectRatio[, extraSize])` *macOS*

* `aspectRatio` Float - Співвідношення сторін для певної частини контенту.
* `extraSize` [Size](structures/size.md) (optional) - The extra size not to be included while maintaining the aspect ratio.

Це примусить вікна зберігати співвідношення сторін. Додатковий розмір дозволить розробнику мати простір, визнайчений в пікселях, не включений розрахунки пропорцій. Це API вже бере до уваги різницю між розміром вікна та розміром контенту.

Розглянемо звичайне вікно з HD відеоплеєром та елементами його керування. Нехай є 15 пікселів елементів керування на лівому краї, 25 пікселів на правому та 50 пікселів під плеєром. Щоб підтримувати пропорції 16:9 (стандарт для HD @1920x1080) з самим плеєром, потрібно викликати функцію за параметрами 16/9 та [ 40, 50 ]. Другому параметру не цікаво де додаткові ширина та висота розміщені, важливо, що вони є. Додайте будь-які додаткові ширину та висоту, які ви маєте в межах загального вмісту.

Виклик цієї функції з значенням `0` видалить всі попередньо встановлені співвідношення.

#### `win.setBackgroundColor(backgroundColor)`

* `backgroundColor` String - Колір фону вікна, як шістнадцяткове значення, як `#66CD00` чи `#FFF` чи `#80FFFFFF` (альфа підтримується якщо `transparent` встановлено в `true`). За замовчуванням `#FFF` (білий).

Встановлює колір фону вікна. Дивись [Налаштування `backgroundColor`](#setting-backgroundcolor).

#### `win.previewFile(path[, displayName])` *macOS*

* `path` String - Абсолютний шлях до файлу, який потрібно переглянути за допомогою QuickLook. Це вадливо, тому що Quick Look використовує назву файлу і його розширення з шляху, щоб визначити тип контенту.
* `displayName` String (опціонально) - Назва файлу для відображення на Quick Look. Має суто візуальний ефект та не впливає на вміст файлу. За замовчуванням `path`.

Використовує [Quick Look](https://en.wikipedia.org/wiki/Quick_Look) для перегляду файлу по заданому шляху.

#### `win.closeFilePreview()` *macOS*

Закриває поточну панель [Швидкого Перегляду](https://en.wikipedia.org/wiki/Quick_Look).

#### `win.setBounds(bounds[, animate])`

* `bounds` Partial<[Rectangle](structures/rectangle.md)>
* `animate` Boolean (опціонально) *macOS*

Змінює розмір та переміщує вікно до наданих меж. Будь-які налаштування, що не надані залишаться без змін.

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')
const win = new BrowserWindow()

// встановлює всі властивості
win.setBounds({ x: 440, y: 225, width: 800, height: 600 })

// встановлює одну властивість
win.setBounds({ width: 100 })

// { x: 440, y: 225, width: 100, height: 600 }
console.log(win.getBounds())
```

#### `win.getBounds()`

Повертає [`Rectangle`](structures/rectangle.md) - `bounds` вікна як `Object`.

#### `win.setContentBounds(bounds[, animate])`

* `bounds` [Rectangle](structures/rectangle.md)
* `animate` Boolean (опціонально) *macOS*

Змінює розмір і переміщує клієнтську область (наприклад веб-сторінку) до переданої межі.

#### `win.getContentBounds()`

Повертає [`Rectangle`](structures/rectangle.md) - `bounds` зони клієнта вікна як `Object`.

#### `win.getNormalBounds()`

Повертає [`Rectangle`](structures/rectangle.md) - Містить границі вікна в нормальному стані

**Примітка:** який би не був поточний стан вікна: розгорнутий, згорнутий чи повноекранний, ця функція завжди поверне позицію і розмір вікна в нормальному стані. В нормальному стані, getBounds та getNormalBounds повертають однакові [`Rectangle`](structures/rectangle.md).

#### `win.setEnabled(enable)`

* `enable` Boolean

Блокує чи розблоковує вікно.

#### `win.isEnabled()`

Returns Boolean - whether the window is enabled.

#### `win.setSize(width, height[, animate])`

* `width` Integer
* `height` Integer
* `animate` Boolean (опціонально) *macOS*

Змінює розмір вікна на `width` та `height`. Якщо `width` чи `height` є нижчі заданого мінімального розміру, вікно зменшиться до мінімального розміру.

#### `win.getSize()`

Повертає `Integer[]` - Містить ширину і висоту вікна.

#### `win.setContentSize(width, height[, animate])`

* `width` Integer
* `height` Integer
* `animate` Boolean (опціонально) *macOS*

Змінює розмір клієнтської області (наприклад веб-сторінки) до `width` та `height`.

#### `win.getContentSize()`

Повертає `Integer[]` - Містить ширину і висоту клієнтської області.

#### `win.setMinimumSize(width, height)`

* `width` Integer
* `height` Integer

Встановлює мінімальні розміри вікна в `width` і `height`.

#### `win.getMinimumSize()`

Повертає `Integer[]` - Містить мінімальні ширину і висоту вікна.

#### `win.setMaximumSize(width, height)`

* `width` Integer
* `height` Integer

Встановлює максимальні розміри вікна в `width` і `height`.

#### `win.getMaximumSize()`

Повертає `Integer[]` - Містить максимальні ширину і висоту вікна.

#### `win.setResizable(resizable)`

* `resizable` Boolean

Встановлює чи користувач може вручну змінювати розміри вікна.

**[Припиняється підтримка](modernization/property-updates.md)**

#### `win.isResizable()`

Повертає `Boolean` - Чи користувач може вручну змінювати розміри вікна.

**[Припиняється підтримка](modernization/property-updates.md)**

#### `win.setMovable(movable)` *macOS* *Windows*

* `movable` Boolean

Встановлює чи користувач може переміщувати вікно. На Linux не робить нічого.

**[Припиняється підтримка](modernization/property-updates.md)**

#### `win.isMovable()` *macOS* *Windows*

Повертає `Boolean` - Чи користувач може переміщувати вікно.

На Linux завжди повертає `true`.

**[Припиняється підтримка](modernization/property-updates.md)**

#### `win.setMinimizable(minimizable)` *macOS* *Windows*

* `minimizable` Boolean

Встановлює чи користувач може вручну згортати вікно. На Linux не робить нічого.

**[Припиняється підтримка](modernization/property-updates.md)**

#### `win.isMinimizable()` *macOS* *Windows*

Повертає `Boolean` - Чи користувач може вручну згортати вікно

На Linux завжди повертає `true`.

**[Припиняється підтримка](modernization/property-updates.md)**

#### `win.setMaximizable(maximizable)` *macOS* *Windows*

* `maximizable` Boolean

Встановлює чи користувач може вручну максимізувати вікно. На Linux не робить нічого.

**[Припиняється підтримка](modernization/property-updates.md)**

#### `win.isMaximizable()` *macOS* *Windows*

Повертає `Boolean` - Чи користувач може вручну максимізувати вікно.

На Linux завжди повертає `true`.

**[Припиняється підтримка](modernization/property-updates.md)**

#### `win.setFullScreenable(fullscreenable)`

* `fullscreenable` Boolean

Встановлює чи кнопка розгорнути/масштабувати перемикає повноекранний режим чи максимізує вікно.

**[Припиняється підтримка](modernization/property-updates.md)**

#### `win.isFullScreenable()`

Повертає `Boolean` - Чи кнопка розгорнути/масштабувати перемикає повноекранний режим чи максимізує вікно.

**[Припиняється підтримка](modernization/property-updates.md)**

#### `win.setClosable(closable)` *macOS* *Windows*

* `closable` Boolean

Встановлює чи користувач може вручну закривати вікно. На Linux не робить нічого.

**[Припиняється підтримка](modernization/property-updates.md)**

#### `win.isClosable()` *macOS* *Windows*

Повертає `Boolean` - Чи користувач може вручну закривати вікно.

На Linux завжди повертає `true`.

**[Припиняється підтримка](modernization/property-updates.md)**

#### `win.setAlwaysOnTop(flag[, level][, relativeLevel])`

* `flag` Boolean
* `level` String (optional) *macOS* *Windows* - Values include `normal`, `floating`, `torn-off-menu`, `modal-panel`, `main-menu`, `status`, `pop-up-menu`, `screen-saver`, and ~~`dock`~~ (Deprecated). The default is `floating` when `flag` is true. The `level` is reset to `normal` when the flag is false. Note that from `floating` to `status` included, the window is placed below the Dock on macOS and below the taskbar on Windows. From `pop-up-menu` to a higher it is shown above the Dock on macOS and above the taskbar on Windows. See the [macOS docs](https://developer.apple.com/documentation/appkit/nswindow/level) for more details.
* `relativeLevel` Integer (опціонально) *macOS* - Кількість шарів, на яку потрібно підняти вікно в порівнянні з `level`. За замовчуванням `0`. Зверніть увагу, що Apple не рекомендує налаштування шарів вище за 1 над `screen-saver`.

Встановлює чи вікно повинно завжди бути поверх інших вікон. Після встановлення цього, вікно все ще звичайне вікно, не вікно-інструмент, на яке не можна встановити фокус.

#### `win.isAlwaysOnTop()`

Повертає `Boolean` - Чи вікно завжди поверх інших вікон.

#### `win.moveAbove(mediaSourceId)`

* `mediaSourceId` String - Window id in the format of DesktopCapturerSource's id. For example "window:1869:0".

Moves window above the source window in the sense of z-order. If the `mediaSourceId` is not of type window or if the window does not exist then this method throws an error.

#### `win.moveTop()`

Переміщує вікно наверх (z-вимір) незалежно від фокусування

#### `win.center()`

Переміщує вікно в центр екрану.

#### `win.setPosition(x, y[, animate])`

* `x` Integer
* `y` Integer
* `animate` Boolean (опціонально) *macOS*

Переміщує вікно до `x` та `y`.

#### `win.getPosition()`

Повертає `Integer[]` - Містить поточну позицію вікна.

#### `win.setTitle(title)`

* `title` String

Змінює заголовок нативного вікна на `title`.

#### `win.getTitle()`

Повертає `String` - Заголовок нативного вікна.

**Примітка:** Заголовок веб-сторінки може відрізнятися від заголовку нативного вікна.

#### `win.setSheetOffset(offsetY[, offsetX])` *macOS*

* `offsetY` Float
* `offsetX` Float (опціонально)

Змінює точку кріплення для сторінок на macOS. За замовчуванням сторінки кріпляться під панеллю віконної рами, але ви можете захотіти відображати їх під розміченою HTML панеллю інструментів. Наприклад:

```javascript
const { BrowserWindow } = require('electron')
let win = new BrowserWindow()

let toolbarRect = document.getElementById('toolbar').getBoundingClientRect()
win.setSheetOffset(toolbarRect.height)
```

#### `win.flashFrame(flag)`

* `flag` Boolean

Стартує чи зупиняє миготіння вікна для залучення уваги користувача.

#### `win.setSkipTaskbar(skip)`

* `skip` Boolean

Не показує вікно на панелі завдань.

#### `win.setKiosk(flag)`

* `flag` Boolean

Заходить в чи виходить з повноекранного режиму браузера.

#### `win.isKiosk()`

Повертає `Boolean` - Чи вікно в повноекранному режимі браузера.

#### `win.getMediaSourceId()`

Returns `String` - Window id in the format of DesktopCapturerSource's id. For example "window:1234:0".

More precisely the format is `window:id:other_id` where `id` is `HWND` on Windows, `CGWindowID` (`uint64_t`) on macOS and `Window` (`unsigned long`) on Linux. `other_id` is used to identify web contents (tabs) so within the same top level window.

#### `win.getNativeWindowHandle()`

Повертає `Buffer` - Хендлер вікна, в залежності від платформи.

Еативний тип хендлера `HWND` на Windows, `NSView*` на macOS, і `Window` (`unsigned long`) на Linux.

#### `win.hookWindowMessage(message, callback)` *Windows*

* `message` Integer
* `callback` Function

Чіпає повідомлення вікна. `callback` викликається коли повідомлення отримане в WndProc.

#### `win.isWindowMessageHooked(message)` *Windows*

* `message` Integer

Повертає `Boolean` - `true` чи `false` в залежності чи повідомлення причіплене.

#### `win.unhookWindowMessage(message)` *Windows*

* `message` Integer

Знімає повідомлення вікна.

#### `win.unhookAllWindowMessages()` *Windows*

Знімає всі повідомлення вікна.

#### `win.setRepresentedFilename(filename)` *macOS*

* `filename` String

Встановлює шлях до файлу, який представлений вікном, та піктограма файлу ьуде показана в панелі заголовку вікна.

#### `win.getRepresentedFilename()` *macOS*

Повертає `String` - Шлях до файлу, який представлений вікном.

#### `win.setDocumentEdited(edited)` *macOS*

* `edited` Boolean

Визначає чи документ вікна був редагований і піктограма на панелі заголовків стане сірою, якщо встановлено в `true`.

#### `win.isDocumentEdited()` *macOS*

Повертає `Boolean` - Чи документ вікна був редагований.

#### `win.focusOnWebView()`

#### `win.blurWebView()`

#### `win.capturePage([rect])`

* `rect` [Rectangle](structures/rectangle.md) (опціонально) - Межі для захоплення

Повертає `Promise<NativeImage>` - Виконуєтсья з [NativeImage](native-image.md)

Захоплює знімок сторінки в межах `rect`. Якщо не передати `rect` буде захоплено всю видиму сторінку.

#### `win.loadURL(url[, options])`

* `url` String
* `options` Object (опціонально) 
  * `httpReferrer` (String | [Referrer](structures/referrer.md)) (optional) - An HTTP Referrer URL.
  * `userAgent` String (опціонально) - User agent відправника запиту.
  * `extraHeaders` String (опціонально) - Додаткові заголовки, розділені "\n"
  * `postData` ([UploadRawData[]](structures/upload-raw-data.md) | [UploadFile[]](structures/upload-file.md) | [UploadBlob[]](structures/upload-blob.md)) (опціонально)
  * `baseURLForDataURL` String (optional) - Base URL (with trailing path separator) for files to be loaded by the data URL. This is needed only if the specified `url` is a data URL and needs to load other files.

Повертає `Promise<void>` - проміс буде виконано коли сторінка завершить завантаження (дивись [`did-finish-load`](web-contents.md#event-did-finish-load)), якщо завантаження не успішне проміс буде проігноровано (дивись [`did-fail-load`](web-contents.md#event-did-fail-load)).

Так само як [`webContents.loadURL(url[, options])`](web-contents.md#contentsloadurlurl-options).

`url` може бути віддаленою адресою (наприклад, `http://`) чи шляхом до локального HTML файлу, за допомогою протоколу `file://`.

Щоб переконатися, що посилання на файли правильно відформатовані, рекомендовано використовувати метод Node [`url.format`](https://nodejs.org/api/url.html#url_url_format_urlobject):

```javascript
let url = require('url').format({
  protocol: 'file',
  slashes: true,
  pathname: require('path').join(__dirname, 'index.html')
})

win.loadURL(url)
```

Ви можете завантажити посилання за допомогою `POST` запиту з кодованими для посилання даними, роблячи наступне:

```javascript
win.loadURL('http://localhost:8000/post', {
  postData: [{
    type: 'rawData',
    bytes: Buffer.from('hello=world')
  }],
  extraHeaders: 'Content-Type: application/x-www-form-urlencoded'
})
```

#### `win.loadFile(filePath[, options])`

* `filePath` String
* `options` Object (опціонально) 
  * `query` Record<String, String> (optional) - Passed to `url.format()`.
  * `search` String (опціонально) - Передається в `url.format()`.
  * `hash` String (опціонально) - Передається в `url.format()`.

Повертає `Promise<void>` - проміс буде виконано коли сторінка завершить завантаження (дивись [`did-finish-load`](web-contents.md#event-did-finish-load)), якщо завантаження не успішне проміс буде проігноровано (дивись [`did-fail-load`](web-contents.md#event-did-fail-load)).

Так само як `webContents.loadFile`, `filePath` має бути шляхом до HTML файлу відносно кореню застосунку. Дивись `webContents` документацію для деталей.

#### `win.reload()`

Те саме що і `webContents.reload`.

#### `win.setMenu(menu)` *Linux* *Windows*

* `menu` Menu | null

Встановлює `menu` як панель меню вікна.

#### `win.removeMenu()` *Linux* *Windows*

Забирає панель меню вікна.

#### `win.setProgressBar(progress[, options])`

* `progress` Double
* `options` Object (опціонально) 
  * `mode` String *Windows* - Режим для рядка прогресу. Може бути `none`, `normal`, `indeterminate`, `error`, чи `paused`.

Встановлює прогрес в рядок прогресу. Допустимий діапазон [0, 1.0].

Видаляє рядок прогресу, якщо прогрес < 0; Змінюється в невизначений режим, якщо прогрес > 1.

На Linux, пітримується тільки середовищем Unity, потрібно визначити назву файлу `*.desktop` для поля `desktopName` в `package.json`. By default, it will assume `{app.name}.desktop`.

На Windows можна передавати режими. Допустимими значеннями є `none`, `normal`, `indeterminate`, `error`, та `paused`. Якщо викликати `setProgressBar` без режиму (але з допустимим значенням), буде застосовано `normal`.

#### `win.setOverlayIcon(overlay, description)` *Windows*

* `overlay` [NativeImage](native-image.md) | null - піктограма для відображення в правому нижньому куті панелі задач. Якщо цей параметр `null`, маску буде очищено
* `description` String - опис, який буде надано в читач екрану

Встановлює 16 x 16 піксельну маску на поточну піктограму панелі задач, зазвичай використовується для передачі якогось статусу застосунку чи пасивного сповіщення користувача.

#### `win.setHasShadow(hasShadow)`

* `hasShadow` Boolean

Встановлює чи вікно має мати тінь.

#### `win.hasShadow()`

Повертає `Boolean` - Чи вікно має тінь.

#### `win.setOpacity(opacity)` *Windows* *macOS*

* `opacity` Number - між 0.0 (повністю прозоре) та 1.0 (повністю непрозоре)

Sets the opacity of the window. On Linux, does nothing. Out of bound number values are clamped to the [0, 1] range.

#### `win.getOpacity()`

Returns `Number` - between 0.0 (fully transparent) and 1.0 (fully opaque). On Linux, always returns 1.

#### `win.setShape(rects)` *Windows* *Linux* *Експериментальний*

* `rects` [Rectangle[]](structures/rectangle.md) - Втановлює форму вікна. Передача пустого списку повертає вікно до прямокутного вигляду.

Встановлення форми фікна визначає зону де система дозволяє рендер та взаємодію користувача. За межеми даної області, не будуть промальовуватися пікселі та не реєструватимуться події миші. Події миші за межами області не будуть отримані вікном, але будуть передані нижче, щоб не було за вікном.

#### `win.setThumbarButtons(buttons)` *Windows*

* `buttons` [ThumbarButton[]](structures/thumbar-button.md)

Повертає `Boolean` - Якщо кнопки були додані успішно

Додає панель з визначеним набором кнопок в мініатюру піктограми панелі задач вікна. Повертає `Boolean` об'єкт, який показує чи мініатюра була додана успішно.

Число кнопок на панелі мініатюри не має бути більшим за 7 через обмежений простір. Коли ви налаштували панель мініатюри, її не можна буде забрати через обмеження платформи. Але ви можете викликати API з пустим масивом для очищення кнопок.

`buttons` масив об'єктів `Button`:

* `Button` Object 
  * `icon` [NativeImage](native-image.md) - Піктограма для показу на палені мініатюр.
  * `click` Function
  * `tooltip` String (опціонально) - Текст для підказки кнопки.
  * `flags` String[] (опціонально) - Контроль станів та поведінки кнопки. За замовчуванням `['enabled']`.

`flags` це масив, що може містити наступні `String`:

* `enabled` - Кнопка активна та доступна юзеру.
* `disabled` - Кнопка відключена. Врна присутня, але має вигляд, такої, що не буде реагувати на дії користувача.
* `dismissonclick` - Коли на кнопку натискають, панель мініатюр негайно закривається.
* `nobackground` - Не малювати границі кнопки, використовувати тільки зображення.
* `hidden` - Кнопка не відображається користувачу.
* `noninteractive` - Кнопка увумкнена але не інтерактивна; при натисканні вигляд не міняється. Це значення для кнопок в сповіщеннях.

#### `win.setThumbnailClip(region)` *Windows*

* `region` [Rectangle](structures/rectangle.md) - Область вікна

Встановлює область вікна яке відображатиметься як мініатюра при наведенні на вікно в панелі задач. Ви можете змінити мініатюру на ціле вікно, вказавши порожню область: `{ x: 0, y: 0, width: 0, height: 0 }`.

#### `win.setThumbnailToolTip(toolTip)` *Windows*

* `toolTip` String

Встановлює спливаючу підказку яка відображається при наведенні на мініатюру вікна в панелі задач.

#### `win.setAppDetails(options)` *Windows*

* `options` Object 
  * `appId` String (опціонально) - Window's [App User Model ID](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/dd391569(v=vs.85).aspx). Має бути встановленим, інакше інші параметри не матимуть ефекту.
  * `appIconPath` String (опціонально) - Window's [Relaunch Icon](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/dd391573(v=vs.85).aspx).
  * `appIconIndex` Integer (опціонально) - Індекс іконки в `appIconPath`. Ігнорується, якщо `appIconPath` не встановлено. За умовчанням `0`.
  * `relaunchCommand` String (опціонально) - Window's [Relaunch Command](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/dd391571(v=vs.85).aspx).
  * `relaunchDisplayName` String (опціонально) - Window's [Relaunch Display Name](https://msdn.microsoft.com/en-us/library/windows/desktop/dd391572(v=vs.85).aspx).

Встановлює властивості кнопки панелі завдань вікна.

**Примітка:** `relaunchCommand` та `relaunchDisplayName` повинні завжди встановлюватись разом. Якщо одна з цих властивостей не встановлена, тоді жожна не буде застосована.

#### `win.showDefinitionForSelection()` *macOS*

Те саме що і `webContents.showDefinitionForSelection()`.

#### `win.setIcon(icon)` *Windows* *Linux*

* `icon` [NativeImage](native-image.md) | String

Змінити піктограму вікна.

#### `win.setWindowButtonVisibility(visible)` *macOS*

* `visible` Boolean

Встановлює чи мають бути видимі кнопки контролю вікна.

Метод не можна викликати якщо `titleBarStyle` встановлено в `customButtonsOnHover`.

#### `win.setAutoHideMenuBar(hide)`

* `hide` Boolean

Встановлює чи слід автоматично приховувати панель меню. Після встановлення, панель меню відображатиметься тільки коли користувач натисне кнопку `Alt`.

Якщо панель меню вже відображається, виклик `setAutoHideMenuBar(true)` не приховає її негайно.

**[Припиняється підтримка](modernization/property-updates.md)**

#### `win.isMenuBarAutoHide()`

Повертає `Boolean` - Якщо панель меню автоматично приховується.

**[Припиняється підтримка](modernization/property-updates.md)**

#### `win.setMenuBarVisibility(visible)` *Windows* *Linux*

* `visible` Boolean

Встановлює чи слід відображати панель меню. Якщо панель меню автоматично приховується, користувач все ще може відкрити панель, натиснувши кнопку `Alt`.

#### `win.isMenuBarVisible()`

Повертає `Boolean` - Якщо панель меню видима.

#### `win.setVisibleOnAllWorkspaces(visible[, options])`

* `visible` Boolean
* `options` Object (опціонально) 
  * `visibleOnFullScreen` Boolean (optional) *macOS* - Sets whether the window should be visible above fullscreen windows *deprecated*

Встановлює чи вікно вікно має бути видиме на всіх робочих областях.

**Примітка:** Цей API не працює на Windows.

#### `win.isVisibleOnAllWorkspaces()`

Повертає `Boolean` - Чи вікно видиме на всіх робочих областях.

**Примітка:** Цей API завжди повертає false на Windows.

#### `win.setIgnoreMouseEvents(ignore[, options])`

* `ignore` Boolean
* `options` Object (опціонально) 
  * `forward` Boolean (опціонально) *macOS* *Windows* - Якщо true, передають повідомлення про рухи мишки в Chromium, в тому числі пов'язані з мишкою події такими як `mouseleave`. Використовується тільки якщо `ignore` дорівнює true. Якщо `ignore` дорівнює false, передавання завжди вимкнене незважаючи на поточне значення.

Примушує вікно ігнорувати всі події мишки.

Всі події мишки будуть передані вікну нижче, але якщо вікно має фокус, події клавіатури все ще будуть отримуватися.

#### `win.setContentProtection(enable)` *macOS* *Windows*

* `enable` Boolean

Забороняє захоплювати контент вікна іншими застосунками.

На macOS встановлює sharingType NSWindow в NSWindowSharingNone. На Windows викликає SetWindowDisplayAffinity з `WDA_MONITOR`.

#### `win.setFocusable(focusable)` *macOS* *Windows*

* `focusable` Boolean

Змінює чи вікно може мати фокус.

On macOS it does not remove the focus from the window.

#### `win.setParentWindow(parent)`

* `parent` BrowserWindow | null

Встановлює `parent` як батьківське вікно поточного, передавання `null` перетворить поточне в вікно верхнього рівня.

#### `win.getParentWindow()`

Повертає `BrowserWindow` - Батьківське вікно.

#### `win.getChildWindows()`

Повертає `BrowserWindow[]` - Всі дочірні вікна.

#### `win.setAutoHideCursor(autoHide)` *macOS*

* `autoHide` Boolean

Вказує чи приховувати курсор під час друку.

#### `win.selectPreviousTab()` *macOS*

Вибирає попередню вкладку, якщо ввімкнено нативні вкладки та існують інші вкладки у вікні.

#### `win.selectNextTab()` *macOS*

Вибирає наступну вкладку, якщо ввімкнено нативні вкладки та існують інші вкладки у вікні.

#### `win.mergeAllWindows()` *macOS*

Об'єднує всі вікна в одне вікно з вкладками, якщо ввімкнено нативні вкладки та існує більш ніж одне відкрите вікно.

#### `win.moveTabToNewWindow()` *macOS*

Переміщує поточну вкладку в нове вікно, якщо ввімкнено нативні вкладки і існує більш ніж одна вкладка в поточному вікні.

#### `win.toggleTabBar()` *macOS*

Показує чи ховає панелі вкладок, якщо ввімкнено нативні вкладки, і є тільки одна вкладка в поточному вікні.

#### `win.addTabbedWindow(browserWindow)` *macOS*

* `browserWindow` BrowserWindow

Додає вікно як вкладку на цьому вікні, після вкладки вікна екземпляра.

#### `win.setVibrancy(type)` *macOS*

* `type` String | null - Can be `appearance-based`, `light`, `dark`, `titlebar`, `selection`, `menu`, `popover`, `sidebar`, `medium-light`, `ultra-dark`, `header`, `sheet`, `window`, `hud`, `fullscreen-ui`, `tooltip`, `content`, `under-window`, or `under-page`. Дивіться [документацію macOS ](https://developer.apple.com/documentation/appkit/nsvisualeffectview?preferredLanguage=objc) для деталей.

Додає ефект вібрації до вікна браузера. При передаванні `null` або пустого рядка буде видалено ефект.

Note that `appearance-based`, `light`, `dark`, `medium-light`, and `ultra-dark` have been deprecated and will be removed in an upcoming version of macOS.

#### `win.setTouchBar(touchBar)` *macOS* *Експериментальний*

* `touchBar` TouchBar | null

Встановлює шаблон touchBar для почотного вікна. Зазначення `null` чи `undefined` очищує панель дотиків. Цей метод має ефект тільки, якщо машина має панель дотиків та запущена на macOS 10.12.1+.

**Примітка:** TouchBar API наразі експериментальне і може бути видалене в майбутніх версіях Electron.

#### `win.setBrowserView(browserView)` *Експериментальний*

* `browserView` [BrowserView](browser-view.md) | null - Attach `browserView` to `win`. If there are other `BrowserView`s attached, they will be removed from this window.

#### `win.getBrowserView()` *Експериментальний*

Returns `BrowserView | null` - The `BrowserView` attached to `win`. Returns `null` if one is not attached. Throws an error if multiple `BrowserView`s are attached.

#### `win.addBrowserView(browserView)` *Експериментальний*

* `browserView` [BrowserView](browser-view.md)

Заміна API для setBrowserView, підтримує роботу з декількома виглядами.

#### `win.removeBrowserView(browserView)` *Експериментальний*

* `browserView` [BrowserView](browser-view.md)

#### `win.getBrowserViews()` *Експериментальний*

Returns `BrowserView[]` - an array of all BrowserViews that have been attached with `addBrowserView` or `setBrowserView`.

**Примітка:** BrowserView API наразі є експериментальним і може бути зміненим чи видаленим з майбутніх версій Electron.